人民日報： 維吾爾不是突厥後裔

新疆問題是近來國內外關注的焦點，而關於新疆歷史問題，「疆獨」亦有完全不同於中國官方的解讀。中國官媒《人民日報》28日就新疆問題發表了題為《正確認識新疆歷史問題》的評論文章。文章就新疆歷史問題對「疆獨」進行了逐條批駁。

文章說，稱歷史問題是重大政治原則問題，對歷史問題的不同看法和不同解讀，直接影響到各族幹部群眾對國家和文化的認同。文章表示，必須要正確認識新疆歷史問題，「不是進行具體歷史細節的考證」；新疆不是「東突厥斯坦」，維吾爾民族也不是突厥後裔，伊斯蘭教也不是新疆唯一的宗教。

文章說，新疆現實中存在的歷史、民族、文化、宗教等領域的問題，大都有著深刻的歷史根源。文章指，民族分裂勢力宣揚「我們的民族是突厥，我們的祖國是東突厥斯坦，我們的宗教是伊斯蘭」，以建立「東突厥斯坦伊斯蘭共和國」為目的，以「新疆獨立論」「民族優越論」「宗教至上論」「反漢排漢論」「泛突厥共同體論」等為主要內容，編織了一套「錯誤的、反動的思想體系」。

文章說，新疆不是「東突厥斯坦」，更不存在什麼「東突厥斯坦國」；維吾爾族是經過長期遷徙、民族融合形成的，不是突厥人的後裔；新疆地區各民族是中華民族血脈相連的家庭成員；新疆歷來是多民族聚居和多種宗教信仰並存地區，伊斯蘭教既不是維吾爾族等各民族天生信仰的宗教，也不是唯一信仰的宗教；宗教極端思想完全違背了宗教教義，是民族分裂主義和暴力恐怖主義的思想基礎；帶有宗教色彩的民族風俗習慣不能等同於宗教本身。

文章最後指，要對新疆各族人民進行生動活潑的政治教育、價值觀教育，使中華民族的優良歷史傳統轉化為新疆各族幹部群眾家喻戶曉的故事和道理。

全世界都是中國人

屌你老母人民日報，你唔撚去哈薩克，俄羅斯，話佢哋都係中国人。

羌人既後代?
好似為商朝供獻左好多祭品

人民日報：日本人都是中國人

知唔知咩叫新疆？
就塊地本身唔係自己嘅，之打返嚟先叫新疆

文字語言 膚色 眼睛 宗教 生活習慣
全部都同你唔同
都要屈人係你族
歐洲班撚屌又唔敢出聲

活人祭品？

東突、圖博、福爾摩沙

支那人不是漢人後裔

雖然文化上真係唔係幾算啫
佢地嘅血統我橫諗掂諗
都係粟特人mix突厥人

衲dee做乜走咗去稿
有無叫新疆人食狗肉？

ISIS點解唔幫手

自身難保

是旦捉一個支那人一個新彊人比鬼佬睇，無人會話係同一民族

不嬲滿漢蒙回藏係五個國家黎，仲有雲南大把非華裔既所謂“小數民族”，依家夾硬一律變曬做中國人

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大
[

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就想切我JJ黎玩

癲9柒咗係咁追住人咬

好，當佢唔係突厥
Prove 到佢哋係中國人？？

支那幾千年不斷對外侵佔 侵略左人地既地方仲將當地啲人變曬做支那人 好在而家美國係世界一哥 唔係既真係全世界都變曬支那人

咁「新中國」呢？

回應新疆再教育營問題 王毅促記者勿信小道消息

國務委員兼外長王毅說，新疆事務是中國內政，希望記者重視中國官方發布的信息和介紹的情況，即新疆維吾爾自治區政府授權發布的權威消息，而不是相信小道消息，熱衷道聽途說。

王毅與德國外長馬斯舉行中德外交與安全戰略對話後會見記者，回應有關新疆職業技能教育培訓中心的提問。王毅表示，最了解新疆情況的當然是新疆維吾爾自治區政府，而不是其他甚麼人或甚麼組織。

他又說，新疆自治區政府為打擊恐怖主義和極端主義、維護新疆社會穩定和人民安全所作的努力，與國際社會打擊恐怖主義的大方向完全一致，也構成國際反恐努力的重要組成部分。